美國太平洋司令：習近平可能繼續掌權數十年 中國對美構成威脅

美國太平洋司令：習近平可能繼續掌權數十年 中國對美構成威脅

中國全國人大會議通過修憲，刪除國家主席任期不得超過兩屆的規定，美國太平洋司令部司令哈里斯（Harry Harris）周四（15日）認為這可能令中國國家主席習近平，繼續掌權多數十年，他更指習近平在2049年中共建政一百年時，可能仍然擔任國家主席。他又指中國對美國構成重大威脅。

哈里斯周四出席參議院軍事委員會聽證會時，指中國利用了美國開放的態度，「我們過去希望把中國帶入世界貿易組織、讓中國參加我們的軍演等，以某種方式令中國像我們般，不過現實並不是如此，中國利用了美國的開放，仍然繼續自己一直在走的道路」。

他批評中國正尋求地區霸權，希望踢走美國，而中國研發高超速音滑翔武器及隱型戰機，對美國構成重大威脅；他又關注中國將南海島礁軍事化，又對於中國即使無北冰洋邊界，但仍買入破冰船，表示關注。

哈里斯亦有稱讚中國，落實聯合國安理會對朝鮮的制裁。不過若美國在對朝事宜上停滯不前，中國或會因而獲得戰略優勢。

2049年……98歲

96歲先啱

大中華狗：畀時間大陸啦，大陸會變架
班大中華狗係咪落晒去陪屍屠華